% Szglab4
% ===========================================================================
%
\chapter{Grafikus felület specifikációja}

\thispagestyle{fancy}

\section{A grafikus interfész}

A szoftver elindítása után megjelenik egy ablak amiben listaszerűen fel vannak sorolva a pályák amikkel lehet játszani. A játék indítása gombra kattintva megjelenik a képernyőn a labirintus. A Kilépés gombra kattintva bezárhatjuk a programot.


A játékosok:

\begin{figure}[h]
 
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/oneillsouth.png} 
\caption{ONeill South}
\label{fig:subim1}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/oneillnorth.png}
\caption{ONeill North}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/oneilleast.png}
\caption{ONeill East}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/oneillwest.png}
\caption{ONeill West}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
 
\caption{Oneill}
\label{fig:image2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
 
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/jaffasouth.png} 
\caption{Jaffa South}
\label{fig:subim1}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/jaffanorth.png}
\caption{Jaffa North}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/jaffaeast.png}
\caption{Jaffa East}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/jaffawest.png}
\caption{Jaffa West}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
 
\caption{Jaffa}
\label{fig:image2}
\end{figure}

NPC:

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=3cm]{chapters/chapter11/Resources/graphics/replicator.png}
\caption{Replicator}
\label{fig:Grafikus}
\end{center}
\end{figure}

A Labirintus elemei:

\begin{figure}[h]
\begin{subfigure}{0.25\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/basicfield.png} 
\caption{BasicField}
\label{fig:subim1}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.25\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/wall.png}
\caption{Wall}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.25\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/specwall.png}
\caption{SpecialWall}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\caption{Field Elements}
\label{fig:image2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{subfigure}{0.25\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/zpm.png} 
\caption{ZPM}
\label{fig:subim1}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.25\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/pit.png}
\caption{Pit}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.25\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/box.png}
\caption{Box}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}

\caption{Field Elements}
\label{fig:image2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/closeddoor.png} 
\caption{Closed door}
\label{fig:subim1}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/opendoor.png}
\caption{Open door}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/offswitch.png} 
\caption{Off switch}
\label{fig:subim1}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/onswitch.png}
\caption{On switch}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\caption{Door and Switch}
\label{fig:image2}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
 
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/bluegate.png} 
\caption{Blue stargate}
\label{fig:subim1}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/yellowgate.png}
\caption{Yellow stargate}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/greengate.png}
\caption{Green stargate}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.20\textwidth}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{chapters/chapter11/Resources/graphics/redgate.png}
\caption{Red stargate}
\label{fig:subim2}
\end{subfigure}
 
\caption{Stargate}
\label{fig:image2}
\end{figure}

\clearpage

\section{A grafikus rendszer architektúrája}

\subsection{A felület működési elve}
A grafikus felületet a MVC architektúra alapján terveztük meg. Minden osztálynak van egy grafikus párja, amely megvalósítja a \textbf{Drawable} interface-t. A \textbf{Drawable} a \textbf{JComponent}-ből örököl, és ennek az osztálynak a \textit{paintComponent()} metódusát írja felül. A \textbf{View} osztály az eredeti objektumokat tárolja el.

A megjlenítés pull alapú. A \textbf{View} egységes időközönként lekéri a modell aktuális állapotát. Ekkor frissítjük az állapotot, úgy, hogy töröljük a régi objektumokat, lekérjük az újakat, majd a létrehozzuk a lekért objektumok kirajzolható párját. Ha egy objektum kirajzolása nem egyértelmű (pl.: Soldier, Switch), akkor a kirejzolható objektumokat az adott osztály "gyárából" kérjük le, amely az eredeti objektum tulajdonságai alapján a számunkra megfelelő kirajzolandó objektumot szolgáltatja. A "gyárak" a Singleton mintát követik.  

A \textbf{View} osztály a \textbf{JFrame}-ből származik. A KeyboardController a \textbf{View} osztály \textit{addKeyListener()} függvénye segítségével feliratkozik a gombnyomások eseményére. 

\clearpage

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter11/Resources/ClassDiagram.png}
\caption{Wall}
\label{fig:Grafikus}
\end{center}
\end{figure}

\clearpage

\section{A grafikus objektumok felsorolása}

\input{chapters/chapter11/Resources/osztalyleirasok.txt}
\input{chapters/chapter11/Resources/osztalyleirasok2.txt}

\section{Kapcsolat az alkalmazói rendszerrel}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter11/Resources/szekvenciak/png/init.png}
\caption{Initialisation}
\label{fig:Grafikus}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=13cm]{chapters/chapter11/Resources/szekvenciak/png/Pull.png}
\caption{Pull}
\label{fig:Grafikus}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter11/Resources/szekvenciak/png/Move Solder.png}
\caption{Soldier moves}
\label{fig:Grafikus}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter11/Resources/szekvenciak/png/Shoot Soldier.png}
\caption{Soldier shoots}
\label{fig:Grafikus}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter11/Resources/szekvenciak/png/Soldier drop Box.png}
\caption{Soldier drops box}
\label{fig:Grafikus}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter11/Resources/szekvenciak/png/Soldier pickup Box.png}
\caption{Soldier picks up box}
\label{fig:Grafikus}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter11/Resources/szekvenciak/png/Turn Soldier.png}
\caption{Soldier turns}
\label{fig:Grafikus}
\end{center}
\end{figure}

\clearpage